\chapter{Исходный код деблокирующего фильтра} \label{app:A}

Это приложение содержит исходный код разработанного программного продукта~-- деблокирующего фильтра~-- для использования в составе кодека H.264, на процессорах с архитектурой MIPS64 Release 6. Фильтр проектировался на основе документации по кодеку H.264 \cite{H264} и оригинальной статьи \cite{deblocking-filter}, предложившей деблокирующий фильтр для кодека H.264.

Процесс разработки, эмулирования и профилирования в составе кодека с открытым кодом openh264 \cite{openh264} описан в разделе \ref{ch:ch4}, тестирование описано в подразделе \ref{filter-testing}, требования к качеству разработанного продукта описаны в разделе \ref{ch:ch5} <<Контроль качества ПО>>.

\section{Референсная версия фильтра} \label{app:A1}

Данный код написан на чистом С, без использования набора инструкций MSA. Эта библиотека используется для контроля корректности и отладки векторизированного кода.

\begingroup
\captiondelim{ } % разделитель идентификатора с номером от наименования % lastline=78,
\lstinputlisting[language={C},title={\hspace{2.5em}Заголовочный файл deblock\_c.h},label={lst:deblock-c-header}]{listings/deblocking_filter/deblock_c.h}
\endgroup

\begingroup
\captiondelim{ } % разделитель идентификатора с номером от наименования % lastline=78,
\lstinputlisting[language={C},title={\hspace{2.5em}Заголовочный файл c общими макросами deblock\_common.h},label={lst:deblock-common}]{listings/deblocking_filter/deblock_common.h}
\endgroup

\begingroup
\captiondelim{ } % разделитель идентификатора с номером от наименования % lastline=78,
\lstinputlisting[language={C},title={\hspace{2.5em}Исходный код функций deblock\_c.h},label={lst:deblock-c}]{listings/deblocking_filter/deblock_c.c}
\endgroup


\section{Векторизированная версия фильтра} \label{app:A2}

В этой секции представлена векторизированая версия деблокирующего фильтра с использованием MSA.

%Листинг~\ref{lst:external1} подгружается из внешнего файла. Приходится
%загружать без окружения дополнительного. Иначе по страницам не переносится.
\begingroup
\captiondelim{ } % разделитель идентификатора с номером от наименования % lastline=78,
\lstinputlisting[language={C},title={\hspace{2.5em}Заголовочный файл deblock\_msa.h},label={lst:deblock-msa-header}]{listings/deblocking_filter/deblock_msa.h}
\endgroup

\begingroup
\captiondelim{ } % разделитель идентификатора с номером от наименования % lastline=78,
\lstinputlisting[language={C},title={\hspace{2.5em}Заголовочный файл c MSA-макросами deblock\_msa\_macros.h},label={lst:deblock-msa-macros}]{listings/deblocking_filter/deblock_msa_macros.h}
\endgroup

\begingroup
\captiondelim{ } % разделитель идентификатора с номером от наименования % lastline=78,
\lstinputlisting[language={C},title={\hspace{2.5em}Исходный код функций deblock\_msa.c},label={lst:deblock-msa}]{listings/deblocking_filter/deblock_msa.c}
\endgroup

\section{Программа для профилирования} \label{app:A3}
\begingroup
\captiondelim{ } % разделитель идентификатора с номером от наименования % lastline=78,
\lstinputlisting[language={C},title={\hspace{2.5em}Исходный код программы для профилирования profile.c},label={lst:profile}]{listings/deblocking_filter/profile.c}
\endgroup